---
title: "Performance et benchmark"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Les benchmarks sont le meilleur moyen de déclencher des guerres de zealots/des flamewars et de prendre de mauvaises décisions.
Les possibles erreurs de benchmarking sont légion, de types différents, rarement intentionnelles, et pour autant méconnues.

Durant cette session, on parlera des métriques importantes à mesurer, on discutera de la pertinence de mesurer la moyenne d'un temps de réponse, et surtout on analysera le problème de Coordinated Omission dans un benchmark.

*Pierre Laporte est ingénieur performances et chasseur de problèmes de performances chez Datastax.
En 2013, il a donné des formations "Java Performance Tuning" avec Kirk Pepperdine.
Il a également animé des ateliers autour des performances sur la JVM depuis 2012 et a rédigé plusieurs articles sur le sujet dans la presse écrite et sur le site pingtimeout.fr.*